Описать своими словами для чего вообще нужны функции в программировании.

Вместо часто повторяющегося кода в разных частях скрипта, мы выносим его в функцию и таким образом он не повторяется, а вызывается функция.

Описать своими словами, зачем в функцию передавать аргумент.

Функции мы задаем параметры, они же локальные переменные, функция потом будет работать. Таким образом функция становится более универсальной, то есть она будет работать с разными аргументами. Если же мы вызываем функцию без аргументов, то каждый аргумент будет равен undefined.